\section{Vorgehen}

\begin{figure}
\begin{minipage}{.48\textwidth}
    \includegraphics[scale=.38]{./Gitter.png}
    \caption{Aufbau des Gitterspektrographen Quelle: Versuchsanleitung}
    \label{fig:gitter}
\end{minipage}
%
\hspace{6mm}
\begin{minipage}{.48\textwidth}
    \includegraphics[scale=.38]{./Prisma.png}
    \caption{Aufbau des Prismenspektrographen Quelle: Versuchsanleitung}
    \label{fig:prisma}
\end{minipage}
\end{figure}

\subsection{Gitterspektrograph}
Der Versuchsaufbau ist in \cref{fig:gitter} skizziert.
Lichtquelle ist eine Quecksilberdampflampe. Es werden zwei Linsen verwendet um das Lichtbündel, das auf das Gitter trifft, zu verbreitern. Die Maxima wurden auf einem Blatt Papier auf dem Schirm markiert.

\subsection{Einfachspalt}
Lichtquelle ist ein Laser. Auch hier werden die Minima auf einem Blatt Papier markiert.

\subsection{Prismenspektrograph}
Der Versuchsaufbau ist in \cref{fig:prisma} skizziert. Lichtquellen waren eine Hg-Dampflampe sowie eine unbekannte Lampe. Das Fernrohr und das Prisma können unabhängig rotiert werden. Dadurch kann das Prisma so eingestellt werden, dass der Lichtstrahl minimal abgelenkt wird und anschließend mit dem Teleskop (welches ein Fadenkreuz besitzt) der genaue Winkel bestimmt werden.